\section{OptunaによるOpenFOAMのパラメータ探索手法例}
\begin{enumerate}
  \setlength\itemsep{0.5\zh}
  \item 
    Optunaにパラメータを提案してもらう
  \item 
    解析ケースディレクトリを作成
    \begin{itemize}
      \setlength\itemsep{0.5\zh}
    \item
      雛型となる解析ケースディレクトリをコピーするのが楽\\
      {\color{red}→ 今回は雛型のcases/mainをコピー}
    \item 
      OpenFOAMのログや解析結果を後から詳細に確認する場合があり，
      OpenFOAMによる解析は計算時間がかかる場合も多いので，
      ケースディレクトリは残すほうが望ましい
    \item 
      パラメータから一意に決まるディレクトリ名にすると，
      解析結果の再利用が容易\\
      {\color{red}→ 今回はパラメータ文字列のSHA-1ダイジェストをディレクトリ名とする}
    \end{itemize}
  \item 
    Optunaによって提案されたパラメータに応じて，
    解析ケースディレクトリのOpenFOAMの設定ファイルを修正
    \begin{itemize}
      \setlength\itemsep{0.5\zh}
    \item 
      PythonからOpenFOAMのファイルを修正する場合，
      PyFoam\cite{openfoamwiki-Contrib_PyFoam,penguinitis-PyFoam_memo,inabower-2019-01-08-221730,inabower-2019-04-04-224354}が便利\\
    {\color{red}→ 今回もPyFoamライブラリを用いて修正する}
    \end{itemize}
  \item
    OpenFOAMの解析ソルバを実行\\
    {\color{red}→ 今回はPythonのsubprocessを用いて解析ソルバの実行スクリプトを実行}
  \item
    目的関数の評価値を取得
  \item 
    1.に戻る
\end{enumerate}
